---
author: Christoph Cullmann
date: 2010-07-09 08:40:19
title: Recursos
---
## Recursos do aplicativo

![Captura de tela do recurso de dividir janelas do Kate e o plugin de terminal](/images/kate-window.png)

* Visualize e edite múltiplos documentos ao mesmo tempo, dividindo a janela horizontalmente e verticalmente

* Vários plugins: [Terminal embutido](https://konsole.kde.org), plugin do SQL, plugin de build, plugin do GDB, Pesquisar e substituir e mais

* Interface multi-documentos (MDI)

* Suporte à sessão

## Recursos gerais

![Captura de tela do recurso de pesquisar e substituir do Kate](/images/kate-search-replace.png)

* Suporte à codificação (unicode e muitos outros)

* Suporte à renderização de texto bidirecional

* Suporte a fim de linha (Windows, Unix, Mac) incluindo detecção automática

* Transparência de rede (abre arquivos remotos)

* Extensível através de scripts

## Recursos avançados do editor

![Captura de tela da borda do Kate com o número da linha favoritos](/images/kate-border.png)

* Sistema de favoritos (também suportada: pontos de quebra, etc)

* Marcas na barra de rolagem

* Indicadores de modificação de linhas

* Números de linha

* Dobradura de código

## Realce de sintaxe

![Captura de tela do recurso de realce de sintaxe do Kate](/images/kate-syntax.png)

* Suporte a realce para mais de 300 linguagens

* Correspondência de parênteses

* Verificação ortográfica instantânea e inteligente

* Realce de palavras selecionadas

## Recursos de programação

![Captura de tela dos recursos de programação do Kate](/images/kate-programming.png)

* Recuo automático programável

* Tratamento de comentar e descomentar inteligente

* Complementação automática com dicas de argumentos

* Modo de entrada Vi

* Modo de seleção de bloco retangular

## Pesquisar e substituir

![Captura de tela do recurso de pesquisa incremental do Kate](/images/kate-search.png)

* Pesquisa incremental, também conhecida como &#8220;encontre enquanto digita&#8221;

* Suporte a pesquisa e substituição multilinhas

* Suporte à expressão regular

* Pesquisar e substituir em múltiplos arquivos abertos ou arquivos no disco

## Backup e restauração

![Captura de tela do recurso de recuperar de uma quebra do Kate](/images/kate-crash.png)

* Backups ao salvar

* Arquivos de swap para recuperar dados na quebra do sistema

* Sistema de fazer/refazer